# GUIDE

##### 1. Для наименования классов использовать **только** английский язык (не транслит), если сомневаетесь в названии используйте google

##### 2. Для единообразия названия классов и id использовать следующий синтаксис
    
```scss
.block__element {}
.block__element.modificator {}
.block-name__element-name {}
#block-id {}

// например

.products {}
.products__list {}
.products-list__item {}
.products-list__item.active {}
``` 
   
##### 3. Нельзя навешивать стили на ID. Для стилей использовать только классы, псевдоклассы и data-атрибуты.

```scss
// можно
.products-list {
    &__item {}
    &__item:before {}
    &__item[data-counter="enabled"] {}
} 

// нельзя
#main-products-list {}

.producs-list {
    &__item#main-item {}
}
```

   ID должны быть использованы только для, например, взаимодействия через JS или для якорных ссылок
   
##### 4. Нельзя навешивать стили на классы, являющиеся модификаторами.

Часто возникает необходимость сделать модификатор для элемента, например активный пункт меню. Для этого необходимо использовать отдельный класс, например, .active 

Важно, чтобы такие классы сами по себе не содержали, это может вызвать большие проблемы при редактировании стилей в дальнейшем

Можно добавлять стили только в сочетания класс-модификатора с основным классом
    
```scss
// Можно
.products-list {
    &__item {
        color: #000;
    }
    &__item.active {
        color: #fff;
    }
}

// Нельзя.
// В зависимости от имени класса он может быть приоритетней  
// чем основной класс и перебивать стиль цвета

.active {
    color: red; 
}

```
      
##### 5. Исползовать 2 уровня вложенности (В редких случаях можно 3)

Код должен быть легкочитаемый, количество вложений усложняет его. Лучше вынести на уровень выше, либо подумать как правильно написать стили, скорее всего есть более простой вариант

```scss
// например, когда элемент зависит от предыдущего (siblings)
// Плохо 

.products-list {
    &__item {
        &:before {}
        & + .product-list__item {
            &:before {}
        } 
    }
}

// Хорошо

.products-list {
    &__item {
        &:before {}
    }
    &__item + &__item {
        &:before {}
    } 
}

// Тоже хорошо 

.products-list {
    &__item {}
    &__item:before {} {}
    &__item + &__item {}
    &__item + &__item:before {}
}
```
     
Важно придерживаться правила: Основной уровень + 1 вложенный. Реже можно использовать еще одно вложение, например для псевдоклассов (:before, :after...)

##### 6. Дробить уровни ТОЛЬКО по (__) двойному подчеркиванию и НИКОГДА по (-) дефису
##### 7. Использовать только одно двойное подчеркивание, дефисы можно использовать без органичений (в пределах разумного)

То, что разделено дефисом является единым целым, никгда не дробить по дефису

```scss
// Можно 
.navigation {
    &__main {}
    &__side-section {}
    &__footer {}
}
.products-list {
    &__item {}
    &__item-head {}
    &__item-foot {}
}

// Нельзя

.products {
    &-list {}
    &-title {}
    &-sidebar {}
    &-filter {}
    &-item__head {
        &-title {}
        &-label {}
    }
}

// Так тоже не стоит делать, краткость важна

.product-list-on-main-page-selected-by-user {}
``` 
    
##### 8. Названия класса начнать с типа блока.

Хранение файлов проще всего организовать по названию, чтобы файлы сразу выстраивались как нужно, нужно использовать наименование по типу блока, например

```scss
.navigation-main {}
.navigation-head {}
.navigation-foot {}
.navigation-sidebar {}

.slider-mainpage {}
.slider-contacts {}

.page-contacts {}
.page-welcome {}
```

Да, это идет вразрез с правилами английского языка (main navigation, welcome page), но это позволит сразу группировать файлы по типу и не влияет на значение.

##### 9. Названия файла должно совпадать с содержимым. Не совмещать файлы для двух и более основных классов

Пример содержания файлов и их названия (название совпадает с основным классом)

```scss
/////// navigation-main.scss

@import "../mixins.scss";
@import "../colors.scss";

.navigation-main {
    &__wrap {}
    &__body {}
    &__item {}
    &__item.active {}
    &__foot {}
}
```

или

```html 
/////// navigation-main.html 

<nav class="navigation-main">
    <div class="navigation-main__wrapper">
        <div class="navigation-main__body">
            <div class="navigation-main__item">Главная страница</div>
            <div class="navigation-main__item active">Контакты</div>
        </div>
        <div class="navigation-main__foot">
            Общее количество страниц: 2
        </div>
    </div>
</nav> 
```    

##### 10. Уделять внимание названиям статических файлов

Именовать файлы по типу иконки, картинки, заглушки для товаров и т.д. 

Структура проекта должна быть "чистой"

```
/// Хорошо

img/icon-search.svg
img/icon-user.png
img/icon-arrow.svg

img/product-1.png
img/product-2.png
img/product-3.png

/// Плохо

img/1200px-Google_Maps_Logo_2020.svg

```

    
##### 10. Карточки товаров / услуг должны быть 100% шириной

Необходимо придерживаться идеологии модульности, т.е. когда любой элемент можно заменить на другой без сильных изменений кода

Например, у вас есть список товаров, в котором отображаются карточки товаров, на другой странице у вас есть точно такой же список, но для услуг, в котром карточки отличаются, но сетка точно такая же
    
```html

<div class="grid">
    <div class="grid__item">
        <div class="product-card">
            какое то описание товара 1
        </div>
    </div>
    <div class="grid__item">
        <div class="product-card"> 
            какое то описание товара 2
        </div>
    </div>
    
    ... или ...
    
    <div class="grid__item">
        <div class="service-card">
            какое то описание услуги 1
        </div>
    </div>
    <div class="grid__item">
        <div class="service-card">
            какое то описание услуги 1
        </div>
    </div>
    
</div>

```    

При этом не завязываемся на размер карточки. Ее размер всегда вписывается в ячейку сетки

```scss

.grid {
    &__item {
        width: calc(100% / 3)
    }
}

.product-card {
    width: 100%;
}

.service-card {
    width: 100%;
}
```
    
##### 11. Все, что не несет контентной нагрузки - делать с помощью псевдоэлементов

Иконки, стрелочки, рамки, разелители и все "украшательства" делать с помощью before/after
Иногда бывает, что это невозможно, тогда использовать дополнителные HTML-теги

Идея в том, чтобы html-код был минималистичным и не перегруженным.
